馮永業涉貪案表證成立 廉署口供謄本：馮永業稱與陳婉玉有親密男女關係逾10年

前經濟發展及勞工局副秘書長馮永業2004年購買羅便臣道豪宅時，涉嫌收受「賭王」姨仔陳婉玉51萬元「甜頭」以付臨時訂金，並於其後3年內多次在負責航權決策上，涉擅用職權8次優待她轄下3間航空公司。區域法院法官游德康今（27日）裁定控方舉證成立，馮永業下午會自辯。

馮永業（55歲）被控兩罪，分別是公職人員接受利益及公職人員行為失當罪，陳婉玉（62歲）則被控一項向公職人員提供利益罪。

控方傳召廉署首席調查主任李景成出庭作供。辯方引述馮永業於2016年11月3及4日，向廉署錄取的口供謄本，並向李景成查證。

謄本內容包括，馮永業透露與陳婉玉之間是親密男女關係，及已維持一段時間「已經10幾年」。馮永業又稱，與陳婉玉「好似夫婦，除咗冇名分」，亦「唔夠膽話畀老婆知」。

據謄本指出，馮永業稱過去十幾年，透過幫陳婉玉置業的同一地產經紀，購入多個物業，但強調公務上從沒偏私，更指事件只是純粹愛情，與公務無關。

李景成聽畢辯方上述引述，均同意謄本紀錄是真確，同時控方亦傳畢所有證人。法官裁定控方舉證成立，馮永業下午自辯。

55VS62